* \tamilfont{எழுத்து}

ஸ்ரீ அல்லது சிறீ (ஆங்கிலம் - @@latex:{\englishfont{Sri, Shri ,Shre}}@@ அல்லது
@@latex:{\englishfont{Shree}}@@, என்றால் செல்வம் எனப்
பொருள்படும். வணக்கத்துக்குரிய என்பதைக் குறிக்கும் சமசுகிரத அடைமொழியாகவும்,
பெருமதிப்புக்குரிய என்பதைக் குறிக்கும் இந்து சமயச் சொல்லாகவும் விளங்குகிறது. ஒரு
பெயருக்கு (@@latex:{\englishfont{\rupee~}}@@7000) முன்னர் எழுதப்படும் போது
ஆங்கிலச் சொல்லான @@latex:{\englishfont{Mr. }}@@, தமிழ்ச்சொல்லான
திரு. ஆகியவற்றுக்கு ஒத்து விளங்குகிறது.

** \tamilfont{எழுத்துவடிவத்தின் தோற்றம்[தொகு]}

ஸ்ரீ [fn:1] என்ற கிரந்த எழுத்து வடிவம் ஶ் என்ற கிரந்த எழுத்தில் இருந்து தோன்றியது ஆகும். ஸ்ரீ
என்பது `ஶ்', `ரீ' ஆகியவற்றைச் சேர்த்த கூட்டெழுத்தின் `ஈ'கார உயிர்மெய் வடிவம்
ஆகும். மேலுள்ள படத்தில் காணப்படும் கடைசி இரு வடிவங்களும் ஸ்ரீயை குறிக்க
பயன்படுத்தப்படுகின்றன.

ஒருங்குறியின் அண்மைய பதிப்பில் ஶ் என்ற கிரந்த எழுத்து தமிழ் அட்டவணையில்
சேர்க்கப்பட்டுள்ளது. எனவே தற்போதுள்ள /யூனிகோடு/ தமிழ் எழுத்துருக்கள் பயன்படுத்தும்
/ஸ் + ரீ--> ஸ்ரீ/ என்பதற்கு மாறாக, மற்ற இந்திய மொழிகளை பின்பற்றி ஶ் + ரீ --> ஸ்ரீ என
எழுத்துவடிவ தோற்ற விதியினை (@@latex:{\englishfont{Glyph Formation Rules}}@@)
ஒருங்குறி குழுமம் மாற்றி அமைத்துள்ளது. இருப்பினும் ஸ் + ரீ என்ற சேர்க்கையும்
எழுத்துருக்களில் ஸ்ரீ என்ற வடிவத்தினை கொடுக்கிறது.

[fn:1] @@latex:{\englishfont{https://ta.wikipedia.org/s/9gc}}@@

# If footnote exists, then BEGIN_LATEX \chapter does not render cleanly.
# Consider using footnote inline

* \tamilfont{சமயம்}

இந்த எழுத்தை சில இந்துக் கடவுள்களைக் குறிக்கும் பண்புப் பெயராகப்
பயன்படுத்துகின்றனர். ஸ்ரீ என்பது செல்வதைக் குறிப்பதால் ஸ்ரீதேவி என்னும் பெயர்
விஷ்ணுவின் துணையும் செல்வத்துக்கான கடவுளும்
\devanagirifont{उमासहस्रम्} \tamilfont ஆன இலட்சுமியையும் குறிக்கும். வளத்துக்கு உரிய
கடவுளான பிள்ளையாரையும் ஸ்ரீ என்ற பெயர் குறிக்கும்.

#+BEGIN_LATEX
\begin{dialogue}
\speak{ஆண்} புனிதத் தன்மை உள்ளதாக நம்பப்படுகிறவர்களின் பெயர்கள் முன்னும்
\speak{பெண்} வட மொழி மற்றும் ``இந்தியத் தோற்றத் தாக்கத்தின் காரணமாக"
\speak{ஆண்} இது பிள்ளையார் சுழி, ஓங்காரக் குறி இட்டு எழுதும் வழக்கங்களை
\speak{பெண்} இந்துக் கடவுளர் பெயர்களுக்கு முன் ஸ்ரீ என்று குறிக்கப்பட்டாலும், தமிழ்ச் சூழலில் இதற்கு மாறாக அருள்மிகு என்று குறிக்கும் வழக்கம் பரவலாக இருக்கிறது.
\end{dialogue}
#+END_LATEX

புனிதத் தன்மை உள்ளதாக நம்பப்படுகிறவர்களின் பெயர்கள் முன்னும் ஸ்ரீ என்ற சொல்
சேர்த்து அழைக்கப்படுகிறது. வட மொழி மற்றும் இந்தியத் தோற்றத் தாக்கத்தின் காரணமாக,
பௌத்த சமயத்திலும் ஸ்ரீ என்ற சொற்பயன்பாடு காணப்படுகிறது. இந்து சமய நம்பிக்கை உள்ள
சிலர் தாங்கள் எழுதும் ஆவணங்களின் தொடக்க வரியின் நடுவே ஸ்ரீ என்று எழுதும் வழக்கத்தைக்
கொண்டிருக்கின்றனர். இது பிள்ளையார் சுழி, ஓங்காரக் குறி இட்டு எழுதும் வழக்கங்களை
ஒத்தது. இந்துக் கடவுளர் பெயர்களுக்கு முன் ஸ்ரீ என்று குறிக்கப்பட்டாலும், தமிழ்ச்
சூழலில் இதற்கு மாறாக அருள்மிகு என்று குறிக்கும் வழக்கம் பரவலாக இருக்கிறது.

#+BEGIN_LATEX
\chapter[\tamilfont{உண்மையை மறைக்கலாம் எப்பொழுது வழக்கம் பரவலாக?}]{\tamilfont{உண்மையை மறைக்கலாம் எப்பொழுது \\வழக்கம் பரவலாக?}}
#+END_LATEX

#+BEGIN_LATEX
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{}l@{\extracolsep{\fill}}r@{}}
1 & அ \\
2 & ஆ \\
3 & இ \\
4 & ஈ \\
\end{tabular*}
#+END_LATEX

தற்போது தமிழ்நாட்டில் வழக்கில் இருக்கும் கிரந்த எழுத்துக்களில் ஸ்ரீயும் ஒன்றாகும். சில
வடமொழி வழிப் பெயர்கள், இந்து, பௌத்த சமய மந்திரங்கள், இச்சமயக் கடவுள்களின் பெயர்களைக்
குறிப்பிடும் போதும் முன்னொட்டாகவும் இவ்வெழுத்து வடிவம் பயன்படுகிறது. தமிழுடன்
கலந்து எழுதப்படும் பிற கிரந்த எழுத்து வடிவங்களைப் போலன்றி, ஸ்ரீ என்பது ஒரே பொருள்
குறித்து மட்டுமே அனைத்து இடங்களிலும் (@@latex:{\englishfont{place}}@@)
பயன்படுவதும், பிற உயிர், மெய் ஒலிகளுடன் சேராது எப்போதும் தனி எழுத்தாகவே
பயன்படுவதும் குறிப்பிடத்தக்கது. தமிழில் பிற மொழிச் சொற்கலப்பை தவிர்த்து எழுதுவோர்
ஸ்ரீ என்னும் சொல்லுக்கு இணையான திரு, திருமிகு, அருள்மிகு போன்ற சொற்களை
இடத்துக்குத் தகுந்தவாறு பயன்படுத்துகின்றனர். எனினும், திரு என்னும் சொல்லை ஸ்ரீ என்னும்
சொல்லுக்கான மொழிபெயர்ப்பாக /மொழிபெயர்ப்பாக/ மட்டுமே அனைத்து இடங்களிலும் கருதி
விட இயலாது. ``ஸ்ரீ என்னும் சொல்", எழுத்துப் பயன்பாடு தமிழ்ச்சூழலில் புகும் முன்னரே
திரு என்னும் பெயரைத் தாங்கிய ஊர்ப்பெயர்கள் தமிழ்நாட்டில்
இருந்திருக்கின்றன. தற்காலத்தில் ஸ்ரீரங்கம் என்று குறிப்பிடப்படும் ஊர் முற்கால வைணவ
இலக்கியங்களிலேயே திருவரங்கம் என்று குறிக்கப்பட்டு இருப்பதும், திரு + அரங்கம் என்னும்
சொற்கூட்டு தரும் பொருளும் ஸ்ரீ + ரங்கம் என்னும் சொற்கூட்டுத் தரும் பொருளும் முற்றிலும்
வேறாக இருப்பதையும் காணலாம். எனவே, முற்காலத்தில் தமிழில் ஏற்கனவே திரு என்னும் சொல்
இருந்த இடங்கள் தவறுதலாக ஸ்ரீ என்ற மொழிமாற்றப்பட்டு பயன்பாட்டுக்கு வந்ததாகவும்
கருதப்படவும் வாய்ப்புண்டு.  கிரந்த எழுத்துக்களைத் தவிர்த்து எழுதுவோர் ஸ்ரீ என்ற
எழுத்துக்கு மாறாக அதற்கு நெருங்கிய ஒலிப்பு தரும் சிறீ, சிரீ ஆகிய சொற்ககளைப்
பயன்படுத்துவது உண்டு. தமிழ் இலக்கியத்தில் சிரீ என்று எழுதும் வழக்கம்
காணப்படுகிறது. எடுத்துக்காட்டுக்கு, திருவாய்மொழி இரண்டாம் பகுதியில் (பாடல்
2858ல்).

#+BEGIN_LATEX
\poemtitle{பாடல் தலைப்பு}
#+END_LATEX
#+BEGIN_LATEX
\settowidth{\versewidth}{தீமனங் கெடுத்தா யுனக்கென்}
#+END_LATEX
#+BEGIN_VERSE	
தூமனத் தனனாய்ப் பிறவித்
துழதி நீங்க என்னைத்
தீமனங் கெடுத்தா யுனக்கென்
செய்கேனென் சிரீதரனே!
#+END_VERSE
#+BEGIN_LATEX
\vattrib{ஔவையார், மகராஜா}
#+END_LATEX

என்று வருவதைக் குறிப்பிடலாம்.

``இலங்கையில்'' ஸ்ரீ என்பதற்கு மாறாக சிறீ என்று எழுதும் வழக்கம் இருக்கிறது. எனினும்,
இந்த மாற்றத்துக்கு அந்நாட்டு அரசியல் சூழலும் ஒரு காரணமாகும்.

#+BEGIN_LATEX
\settowidth{\versewidth}{தீமனங் கெடுத்தா யுனக்கென்}
#+END_LATEX
#+BEGIN_VERSE
``தூமனத் தனனாய்ப் பிறவித்
துழதி நீங்க என்னைத்
தீமனங் கெடுத்தா -- யுனக்கென்
செய்கேனென் சிரீதரனே!''
#+END_VERSE
#+BEGIN_LATEX
\attrib{ஔவையார், மகராஜா}
#+END_LATEX

கிரந்த எழுத்துமுறை கி.பி ஐந்தாம் நூற்றாண்டுகளில் பிராமி எழுத்து முறையிலிருந்து
தோன்றியிருக்கக்கூடுமென்று ஆராய்ச்சியாளர்கள் கருதுகின்றனர். வட இந்தியாவில் பிராமி
எழுத்து முறை நகரி எழுத்து முறையாக திரிந்த வேளையில், தென்னிந்தியாவில் பிராமி
எழுத்து முறை கிரந்த எழுத்து முறையாக திரிந்திருக்க வேண்டும் என்று அவர்கள்
கருதுகின்றனர். கிரந்தத்தில் இருந்து இக்காலத் தமிழ் எழுத்துக்கள் தோன்றியிருக்கலாம்
என்று கருதுகின்றனர். ஆனால் தமிழ் அறிஞர்கள் இதற்கு மறுப்பு
தெரிவித்துள்ளனர். தென்னகத்தில் இருந்த வடமொழிப் பண்டிதர்கள், வடமொழியை எழுவதற்காக
அப்போது வழக்கிலிருந்த தமிழ் எழுத்துக்களில் சிறு சிறு மாற்றங்களை செய்தனர் என்றும்,
இதன் விளைவாகவே கிரந்த எழுத்துமுறை தோன்றியிருக்க வேண்டுமென்று
கருதுகின்றனர். ஆகவே அக்கால தமிழ் எழுத்து முறையின் நீட்சியே கிரந்தம் என்று
கூறுகின்றனர்.  

பல நூற்றாண்டுகளுக்கு முன்பு வடமொழி கிரந்த எழுத்திலேயே எழுதப்பட்டு
வந்தது. தென்னிந்தியா முழுவதும் கிரந்த எழுத்து முறை பரவியிருந்தது. தமிழகத்தில்
மணிப்பிரவாளத்தை (மணிப்பிரவாளம் என்பது தமிழும் வடமொழியும் கலந்து எழுத்தப்பட்ட மொழி
நடையாகும்) எழுதவும் கிரந்தம் பயன்படுத்தப்பட்டது. தமிழ்ச்சொற்களை வட்டெழுத்திலும்
வடமொழிச்சொற்களைக் கிரந்தத்திலும் எழுதினர். பல்லவர்கள் தமிழையும், வடமொழியையும்
ஒருங்கே போற்றினர். பல்லவர்கள் காலத்தில்தான் கிரந்தம் எழுச்சியுடன் திகழ்ந்தது. தமிழக
மன்னர்கள், தென்-கிழக்காசிய நாடுகள் மீது படையெடுத்ததின் விளைவாக, அங்கும் கிரந்தம்
பரவியது. பர்மிய மொழி, தாய் மொழி, க்மெர் மொழி, முதலிய மொழிகளின் எழுத்து முறை
கிரந்ததிலிருந்தே தோன்றியவையாகும். சிங்கள எழுத்து முறையும் கிரந்த
எழுத்துமுறையிலிருந்து தோன்றியதே ஆகும். தமிழகத்தில் வடமொழியாதிக்கத்தின்
வீழ்ச்சியையடுத்து கிரந்த எழுத்து முறையும் வீழ்ச்சி அடைந்தது.

#+BEGIN_LATEX
\framebox[0.7\textwidth][c]{\hskip6.5cm\begin{tabular*}{0.9\textwidth}{@{}c@{}c@{}l}
நி   & \ = \ & நிச்சயம் \\
ஸத் & \ = \ & சத்தாக இருக்கிறது \\
\end{tabular*}}
#+END_LATEX

#+BEGIN_LATEX
\begin{quote}
\flagverse{$\threefrac{21}{23A}{25}$}\framebox[0.7\textwidth][c]{ பாற்கடலில் = பார் கடலில். \\}
\end{quote}
#+END_LATEX

#+BEGIN_LATEX
\separator
#+END_LATEX

#+BEGIN_LATEX
\addornament[0.6, flip=true]{60}
\addornament[0.6]{60}
#+END_LATEX
